Mari Listak Räppinalt kaebas kasak Adam Matsoni juures olles, et Mihkel Õigus temaga lihalikult elanud kelle pääle temal üks poeg 6 Januaril 1883 sündinud ning nõuab selle ülespidamiseks 150 rubl.
Mihkel Õigus ütles kaebtuse pääle, et Joosep Zakkan, Ahjalt, Hindrik ja Joosep Tätte. Rasinalt, selle tüdrukuga on elanud aga mitte tema ja ka Peeter Õigus Pangotilt on kaks nädalat selle tüdrukuga ühes maganud.
Katre Kiwi tunnistas, et Peeter Õigus Mari Listaku juure tarre magama tulnud ja on tüdruk ka Mihkel Õigusega sõber olnud.
Mõiste: Mihkel Õigus peab 50 rubla Mari Listaku hääks maksma, see on 5 rubla iga aasta, kuni laps 10ne aastaseks saab.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Wossmann XXX
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud, mis tähele panda tuleb, kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja ei olnud kumbgi kohtukäija rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
12 Juunil Kih. K. sisse saadetud.
